Laiksaare Koggokonna Kohhus, sel 10. November 1866
Kohtus ollid: Kohtomees Hans Tins
-,,- Tennis Baers
Abbi Hans Kamdron
Nenda kui Kiwwiarros olli Kelder erralehkutut ja Kartullit warrastut, olli Pea Kohtomees Karl Tals sinna leino ja errawahdanu, kui üks tuggew uks ja ea lukk olli katti murratut, ja woib olla 2-3 wakk kartullit warrastut. Nenda kui sii Loigo saunik Jurr Toff paigal ümber ulgib ilma ammati ja tehnistus, monni kord monni tundipeal tulleb Loigos naiste juhres, aga ei teijab kus ihses keib, ja omma töhnistusse Woltinberga Perremehhe juhres kus errarentinu, ei lehb - sis olli Pea Kohtomees Karl Tals wottno keldris kartuli prohw liggi ja lenno Loigos wahtama, ja leidno kui Toffi kottisisse all pannosed kartoflid, aga pealt seukset sammaht walget kessaks kui prohw liggi. Olli naine Ann Poss ja Karl Andersohn wehl tunnistanu, kui neid Kartoflid mis kotti al pantut, küll Loigo Perremees 1/3 wakk antut ollewa, aga pealt ei tähdwa, ja nemmaht essi ollewa immetanu, kui Toffi naine igga peiwa woerat walget kessaht kartoflid kipsetanu, ja kehtnu, las küll kus küll maas eijollewa ollu.
Sis olli Pea Kohtomees Loigo Perremehel Jakob Andersohn käsknu Jurr Toff - kes eijolli sel - kui ta sinna tullewa, kinni keita ja Moisa torni wieja nikawa kui Kohtupääw, nenda kui ta sama kunnagi Kohtus ei saab, las küll teise assjaperrast ja wõlgu pearahha perrast jau mitto kasku sahnu.
Tulli ette Loigo Perremees Jacob Andersohn ja tunnistas, Toff ollewa küll paari tundi peal koddo tullo, aga kui temma tahtnu kinni keita, ollewa Toff duhtz (Wechter) wottnu ja üttlenno "tulle, tulle juhre" ja sis ikke kaugemas lenno nikawa kui errajohsno.
Loigo Mees Johann Poss tunnistab: temma ollewa sedda küll mittu kord neino kui Toffi naine seukset kartoflid söhnu kui Kiwwiarros on, jau temma ollewa süggise sel talgosel ollu ja Kiwwiarro Kartoflid neino.
Kohhus moistis: Jurr Toff tullewa kord ette nouda
